樓市專家蔡志忠：買唔到樓只因唔肯努力

要禁link不了

蔡志忠：部分港人買唔到樓 只因不肯努力

對於不少市民大呼港樓樓價「離地」、上車置業難，蔡志忠不盡認同，「其實部分香港人買唔到樓，只係唔肯努力，基本上肯做嘢，兩公婆每人做幾年嘢，每人月賺兩萬蚊唔係難事，屋企又會支持你。假設買一層500萬嘅樓，首期50萬元，加埋雜費60萬元，借450萬元，每月供萬幾蚊，點會買唔起樓呀。」

至於豪宅市場方面，蔡志忠相對不看好。他認為，早年來港並已取得香港身份證的內地豪客，料大部分已使用首置名義入市，加上現時封關措施持續，內地客沒有理由「隔山買牛」、斥巨額購買香港豪宅，故他認為，本地貴價樓正面對巨大壓力，相關物業樓價或有一成向下調整空間。

500萬買豆腐潤黎住
對一個無屋企幫每個月搵15k嘅人黎講儲錢都要儲5年
俾撚完首期仲要每個月食空氣30年
長期擔心俾人炒

你話唔肯努力
你又知人地無努力?
講撚到人無試過咁
住屋唔係人嘅基本需要咩?

而家移民英國間屋平你一半大你一倍有突
有民主有選舉有好學校
做超市收銀仲搵得多過喺香港大半人
點解要留喺到?

搵20k 會有人埋單？ 請教磚家

要供咁耐仲要保住份工長期咁高人工
唔係個個得
大把人中年失業揾唔番咁高人工啦
講就簡單
低能
宜家供400萬以上樓最少大學畢業同做政府工啦

以前年代供樓唔係太長時間失業之前已經供甩層樓啦

佢講事實, 大把人為左住間公屋寧願打份頹工。

屋企個個月問你拎家用算唔算支持你

咁點解我要用成世人嘅努力去買一個用嚟生存嘅地方

邊有女

佢講嘅，其實合理
不過愈嚟愈難
早十年我識得人
收入萬多少少嘅mk妹
都買間一球多少少嘅舊樓
深水埗兩三百呎
當然有屋企人借咗十零萬俾佢
但呢四五年，真係要兩公婆一齊無供

支那01就成篇文貼出黎啦柒頭。

500萬
首期50萬
稅1x萬
律師費8千
aa狗 5萬
當你唔裝修 都要買返d基本生存用品 1萬
按保當你供啦
點計都成70萬wo

除非佢教梳他人唔俾佣AA啦
咁就要Tag 聖誕老人屎永CHING

總結 You are fake news

咁你留嚮到獻世啊柒頭 快撚啲閃啦

咁撚惡
Aa狗少左佣食？

1）本身就係要按能力買咩樓，文中假設合理喎，唔通假設月入兩萬但買貝沙灣咩事件事

2）香港地月入兩萬真係唔難，努力左但做唔到
只能話努力方向錯左

3）移民英國基本要8萬，而呢8萬真係節衣縮食

4）700呎屋香港過千萬以上，英國要4xx百
按你所講，其實過到英國都買唔起

5）做超巿做M記無錯人工係高過香港唔少人，但扣完稅一般都係得萬零蚊

6）英國有唔少地方平租同平樓賣，但一般嗰啲地方治安差

7）其實移民都係一種挑戰黎，唔係去旅行
你講到好似出旺角買野食咁做乜春？

努力不吃不喝淨係儲錢實買到樓架

香港樓價全世界第一，哩幾年幾間唔同機構的報告都係咁講

篇野呃啲唔識野嘅人
500個比10% 按保加稅加雜費都接近30個 就算比佢借埋按保， 最少都講緊70幾， 呢啲平價樓點都要裝下修同買傢電。 加加埋埋最少都100萬。但篇野講到60個搞得惦 🤣

我走咗啦，你隻aa狗咪撚再水人買香港樓

黑警 貴租 屋細

三隻字答哂你咁多樣嘢

事實上去英國唔係難 只係你唔敢踏出你個comfort zone

又block一件
嘻

我無話移民英國難
都無話叫大家唔好移民

7個point裏邊有關英國的部分係sad but true.
由我一個英國朋友講，佢住左係英國8年

去英國梗係唔難
但而家係移民去英國呀
抱住幻想過去好大鑊喎

咁點解你個英國朋友去個到辛苦咗咁耐都唔返黎？

咁佢又講得啱喎